[中共壽眉] 華西村爆擠兌風波 疑資金鏈斷裂

【新唐人北京時間2021年02月28日訊】曾被稱為「天下第一村」的江蘇華西村，日前爆出村民冒雨排隊取錢保本的擠兌事件。當地村委會聲稱，村民兌現資金是正常現象，但外界質疑，華西村作為中共所謂社會主義新農村的樣板，早已經債務纍纍，瀕臨破產。

2月26號，大陸網上爆出一段視頻，江蘇省江陰市華西村建築廣場有很多人冒雨排起了長龍，等待辦理財務手續。網友質疑華西集團遭遇「擠兌」，資金出現問題。

華西村村委會發言人回應稱，是外面的引資款到期兌付，因為傳言引起「擠兌」，華西資金充足，兌付沒問題。

不過，有當地村民反映，2018年入股華西集團20萬元，約定分紅是30%。但從本月（2月）24號開始，不知為何，分紅變成了0.5%。也就是，當時入股20萬元，3年後利息從6萬元變成了1,000元。也有村民當年的約定分紅是10%，現在也變成了0.5%。

美國南卡羅萊納大學艾肯商學院教授謝田：「就是資金鏈斷了，就這麼簡單。說白了就是原來（華西集團）都是靠的優惠貸款、優惠政策來保障，這些沒有了，它們也就完了。」

據報導，曾號稱「天下第一村」的華西村隨著鋼鐵等產業的下滑，多年來經營業績一直不佳。早在2018年第三季度，當時自稱總資產547.6億元的華西集團負債就已高達369億。

華盛頓養老基金審計師李恆青分析，目前華西村的整體負債應該是已經超過400億，而可支配的現金等可能才不到70億。

華盛頓養老基金審計師李恆青：「老百姓非常地恐慌。這個一點都不奇怪。它是中國（中共）搞這種集體農莊或者說社會主義集體經濟的一個縮影。」

當年華西村在原村書記吳仁寶的帶動下，並沒有分田到戶，而是繼續施行集體農莊模式。吳仁寶在中共各級政府的扶植下，建起各類企業，尤其是鋼鐵企業巔峰時年收入曾高達數百億。華西村一度成為中國最富裕的村莊，被中共標榜為所謂的社會主義樣板村，大力宣傳。

謝田：「（華西村等）背後實際上都得到了國有銀行的大力支持。其實真正的目的就是為了欺騙，欺騙中國人民，欺騙中國民眾，欺騙老百姓。但是這種做法，這些村辦企業並不具有真正的市場競爭力，所以後來一旦來自中共政府、中央政府的一些資金支持、優惠的貸款跟不上的話，它們資金鏈斷裂，就會破產。」

吳仁寶本人更被熱捧為中共的紅人，成為全國勞動模範、全國人大代表，長期擔任華西村書記。2003年，他的兒子吳協恩接任村書記，而華西集團旗下八大公司的負責人基本上也都是吳仁寶的近親。

李恆青：「這個一黨獨大給他們的權力就給他們都腐蝕掉了。所以華西村就變成了一個以吳仁寶和他的家族為核心的這樣一個權力既得利益階層。他們來壟斷權力，他們來管理農村，所以村企業就必然變成他們中飽私囊的一個工具。那這樣的企業怎麼可能可持續發展？」

李恆青談到，有消息說，為了挽救華西村的樣板形象，避免華西集團徹底垮臺，當前情況下，可能中共國資委 會出面接盤。

李恆青：「它是一個民營經濟，或者說叫作集體所有制經濟，現在用國資委把它來接盤，言外之意是什麼呢？就是要保護幹部，保護吳仁寶的兒孫們，因為原來的這些形象工程都是領導把它建立起來的，所以實際上是為了保護領導的面子。那就要用納稅人的錢來填這個窟窿。如果不接，那這個醜聞就摀不住。」

1月25號華西股份自身發布的業績預告顯示，2020年華西集團預計虧損3.9億至4.35億。

採訪/常春 編輯/李謙 後製/鐘元

惡意提款

韓信鄉下

村
去到省先好講

fake news